# 夏日最终章

本来在这篇 blog 之前还有一篇我打算在夏初写的 blog 叫 “夏日吟” (chant-of-summer) 的，但因为我一直没想好要写什么于是一直拖了四个多月。眼看就立秋了，想着再不留下点什么这个夏天就没有我的足迹了，所以就有了这篇 “夏日最终章”。

从哪里说起好呢？先说我对夏天的感觉吧。尽管很多人对夏天有着很特殊的情感、夏天也被赋予了各种各样的寓意。但可能是因为我在夏天出生的缘故，我对夏天是从来没有什么好印象的。我对夏天的感觉就是热，在烟熏火燎的一天天中，向来是很难看出什么诗意的。

相比之下我更喜欢冬天。尽管这意味着皲裂的嘴唇和疼痛的脸颊；意味着行动不便，有时拿起电烙铁和镊子都成为问题；意味着寒风，会从房门的缝隙钻入身上的每一个细胞。但有时候，低温可以衬托出人情的温暖。尽管很多时候，这是虚拟出来的——通红的脸颊、专注的注视。在这么多人聚集的教室里，本来是不会太冷的——就连这份寒冷都有点虚拟出来的意味了。

冬日的人对暖阳的渴望是很深沉的。但一旦暖阳真的到来，冬日就像一个容易醒来的梦，在暖阳的照耀下尽数消散。而在夏天，陷入梦境的人将长期在梦境中漂泊，即使醒来，也会感觉怅然若失。

而这，就是夏天对于我的意义：不甘。

不甘是一种微妙但并不美好的情感。它能让败北的敌军再度发起进攻，让已经分手的恋人重新走在一起，让人去一次次挑战已经被证伪的命题，去寻找不存在的可能性。

够了，真的够了。与其在这样的夏天中一直轮回下去，不如放下这个夏天，去寻找其他的出口。你是这么想的，并且也是这么做的。你摸到了一扇门，用力地拉着门把手，直到精疲力竭。

那个人还留在原地，他和你又一样的不甘，但他显然更加难过。“要过去吗？”你向自己提问。你再次做了不甘的奴隶。

事情当然没有你想象的顺利。不甘是两个人的，而不该却是贯穿全文的。就算你克服了所有的困难，来到他的面前时，却发现你们不再是那个你们了。

你知道的啊，你再清楚不过了。但是那又怎样呢？聪明的人不止你一个，道理谁都明白。又有什么用呢？正因为知耻才会感到罪恶，正因为再清楚不过了才会迷茫。

哭喊、叫嚷，直到什么都不剩下。

喊累了、嗓子哑了，你做出了一个决定：帮他放下最后的不甘。人算不如天算，在和平的尝试失败后，终于引火上身。就连这件事也搞砸了吗？不，我成功了。曾经你说的、绝不可能完成之事，你看，我不是做到了吗？这样，能不能算是我的胜利呢？

蔚蓝色的海鸟飞过透明的海岸线，夏末的地球散发着红色的光。碧绿的木星来到天王星门前，连成的直线贯穿了银河系的中心。夏日的夜空下着密度不高的魔羯座阿尔法流星雨，演奏着十分古老的乐曲。“讨厌死了，夏天。”你终于扬起了嘴角。

曾经的火又烧了两个月。昔日的大火早已熄灭，如果我能借着这个立秋逃离那个夏天那就太好了呢。

至于没说出的话、没被人察觉到的情感，今天也揣进口袋里吧。
